美軍將首次在沖繩實施「反艦飛彈演習」 回應解放軍通過宮古海峽

美軍將首次在沖繩實施「反艦飛彈演習」 回應解放軍通過宮古海峽

美軍為了回應中國軍力崛起後，多次以戰機、戰艦通過宮古海峽與其他沖繩周邊海域的舉動，將於今年首度在沖繩實施「反艦飛彈」演習。

根據日媒《產經新聞》報導，美軍已經通知日本自衛隊，計畫在戰略地位重要的沖繩部署陸基反艦飛彈，作為對中國回應的有效措施，並且希望自衛隊能夠調動地面部隊參與相關的演習，加強與美軍的聯合應對能力。

《產經新聞》進一步指出，美軍將部署的是M142高機動性多管火箭系統（HIMARS）是一款安裝在中型戰術車輛的多管火箭，並搭載ATACMS戰術飛彈，可在300公里的射程內執行反艦任務。

《產經新聞》分析，中國航空母艦遼寧號，28年來首次在沖繩島與宮古島之間穿越，完成了第一次處入西太平洋的任務，同時還開發出被稱為是「航母殺手」的東風-21D反艦彈道飛彈，加大了對東海周邊的控制。

專家指出，中國日益增加的海上活動，是打算控制所謂「第一島鏈」計畫的一環。第一島鏈包含沖繩、台灣及菲律賓。

咩叫實施演習

有生之年應該可以見證到第二次北洋艦隊全滅

美國的「陸軍戰術飛彈系統」（ATACMS)可以說是世界上最先進的地對地戰術彈道飛彈